[支那病毒] 馬德里逾千人病亡 溜冰場改為臨時停屍間

西班牙疫情在歐洲國家中僅次於意大利，首都馬德里是重災區，死亡人數達逾1,200人，佔全國總數約一半，一個溜冰場將用作臨時停屍間。

市立殯儀館由於器材不足，周二起暫停接收遺體。市政廳表示，「冰宮」商場（Palacio de Hielo）已表示願意提供商場內那個面積1,800平方米、達奧運標準的溜冰場，作臨時殮房。地方政府和軍方將協助安排。

溜冰場附近的IFEMA會議中心，已改成武漢肺炎臨時醫院，本周可收1,300名病人，126人已經入院。

西班牙全國確診宗數逾3.3萬，僅次於中國、意大利、美國，2,182人死亡。

路透社